{"peso/talla_percentil": {"9998": "Casos marcados"}, "peso/talla_desviacion_estandar": {"9998": "Casos marcados"}, "peso/talla_porcentaje_de_la_mediana_de_referencia": {"9998": "Casos marcados"}, "razon_por_la_cual_el_ninho_no_se_midio": {"0": "Medido", "3": "No presente", "4": "Rechaz\u00f3", "5": "Parcialmente medido", "6": "Otro"}, "el_ninho_se_midio_acostado_o_de_pie": {"1": "Acostado", "2": "De pie"}, "sexo": {"1": "Hombre", "2": "Mujer"}, "talla/edad_percentil": {"9998": "Casos marcados"}, "talla/edad_desviacion_estandar": {"9998": "Casos marcados"}, "leyo_la_declaracion_de_consentimiento": {"1": "Acept\u00f3", "2": "Rechaz\u00f3/otro"}, "resultado_de_medir_(hemoglobina)": {"0": "Medido", "3": "No presente", "4": "Rechaz\u00f3", "6": "Otro"}, "nivel_de_anemia": {"1": "Grave", "2": "Moderar", "3": "Leve", "4": "Sin anemia"}, "talla/edad_porcentaje_de_la_mediana_de_referencia": {"9998": "Casos marcados"}, "numero_de_orden_de_la_madre_en_el_hogar": {"993": "Madre no de facto (MEF que no durmieron la noche anterior)", "994": "Entrevista incompleta de la MEF", "995": "Madre no vive en el hogar"}, "el_nivel_educativo_mas_alto_de_la_madre": {"0": "Sin educaci\u00f3n", "1": "Primaria", "2": "Secundaria", "3": "Superior", "8": "No sabe"}, "nivel_educativo_mas_alto_(cs_para_informe_preliminar_y_final)": {"0": "Sin educaci\u00f3n", "1": "Primaria", "2": "Secundaria", "3": "Superior", "8": "No sabe"}, "peso/edad_percentil": {"9998": "Casos marcados"}, "talla/edad_de_la_desviacion_estandar_de_la_mediana_de_referencia_(segun_la_oms)": {"9996": "Altura fuera de los l\u00edmites plausibles.", "9997": "Edad en d\u00edas fuera de l\u00edmites plausibles", "9998": "Casos marcados"}, "peso/edad_de_la_desviacion_estandar_de_la_mediana_de_referencia_(segun_la_oms)": {"9996": "Altura fuera de los l\u00edmites plausibles.", "9997": "Edad en d\u00edas fuera de l\u00edmites plausibles", "9998": "Casos marcados"}, "peso/talla_desviacion_estandar_de_la_mediana_de_referencia_(segun_la_oms)": {"9996": "Altura fuera de los l\u00edmites plausibles.", "9997": "Edad en d\u00edas fuera de l\u00edmites plausibles", "9998": "Casos marcados"}, "desviacion_estandar_del_imc_(segun_la_oms)": {"9996": "Altura fuera de los l\u00edmites plausibles.", "9997": "Edad en d\u00edas fuera de l\u00edmites plausibles", "9998": "Casos marcados"}, "peso/edad_desviacion_estandar": {"9998": "Casos marcados"}, "peso/edad_porcentaje_de_la_mediana_de_referencia": {"9998": "Casos marcados"}}