{"CSALUD01-QS100-algun_profesional_le_ha_medido_la_presion_arterial": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS101-donde_le_midieron_la_presion_arterial": {"10": "Hospital MINSA", "11": "Hospital ESSALUD", "12": "Hospital FFAA Y PNP", "13": "Hospital/Otro Municipal", "14": "Centro/Puesto del MINSA", "15": "Policlinico/Posta de ESSALUD/UBAP", "20": "Cl\u00ednica/Consultorio Particular", "30": "Cl\u00ednica/Posta de ONG", "31": "Hospital/Otra de Iglesia", "40": "Campa\u00f1a del MINSA", "41": "Campa\u00f1a de ESSALUD", "42": "Otras Campa\u00f1as", "96": "Otro", "98": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS102-le_diagnosticaron_hipertension_arterial_o_presion_alta": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS103U-unidad_de_tiempo_que_le_diagnosticaron_hipertension_arterial_o_presion_alta": {"1": "Meses ( < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os (de 2 \u00f3 m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS104-compraron_medicamentos_para_controlar_su_presion_alta": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS105-compro_con/sin_receta_medica": {"1": "Con receta m\u00e9dica", "2": "Sin receta m\u00e9dica", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS106-tomo_medicamentos_tal_cual_indico_le_indico_el_medico": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS107-le_midieron_el_azucar_o_glucosa_en_la_sangre": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS108-donde_le_midieron_el_azucar_o_glucosa_en_la_sangre,_ultima_vez": {"10": "Hospital MINSA", "11": "Hospital ESSALUD", "12": "Hospital FFAA Y PNP", "13": "Hospital / Otro Municipal", "14": "Centro/Puesto del MINSA", "15": "Policlinico/Posta de ESSALUD/UBAP", "20": "Cl\u00ednica/Consultorio Particular", "30": "Cl\u00ednica / Posta de ONG", "31": "Hospital / Otra de Iglesia", "40": "Campa\u00f1a del MINSA", "41": "Campa\u00f1a de ESSALUD", "42": "Otras Campa\u00f1as", "96": "Otro", "98": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS109-le_diagnosticaron_diabetes_o_azucar_alta": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS110U-unidad_de_tiempo_en_que_le_diagnosticaron_diabetes_o_azucar_alta": {"1": "Meses ( < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os (de 2 \u00f3 m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS111-ha_comprado_medicamentos_para_controlar_la_diabetes_o_azucar_alta": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS112-compro_con/sin_receta_medica": {"1": "Con receta m\u00e9dica", "2": "Sin receta m\u00e9dica", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS113-tomo_los_medicamentos_tal_cual_le_indico_el_medico": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS200-en_los__ultimos_12_meses_ha_fumado_cigarrillos": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS201-en_los_ultimos_30_dias_ha_fumado_cigarrillos": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS202-fuma_diariamente": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS203U-edad_que_empezo_a_fumar_diariamente_-_unidad": {"1": "Edad en a\u00f1os", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS204U-hace_que_anhos_empezo_a_fumar_diariamente_-_unidad": {"1": "N\u00famero de a\u00f1os", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS205U-cuantos_cigarrillos_fuma_a_diario_-_unidad": {"1": "N\u00famero de cegarillos", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS206-ha_consumido_alguna_vez_bebidas_alcoholicas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS207U-unidad_edad_primera_vez_que_tomo_bebidas_alcoholicas": {"1": "Edad en a\u00f1os", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS208-en_los_ultimos_12_meses_ha_consumido_alguna_bebida_alcoholica": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS209-en_los_ultimos_12_meses,_tomo_bebidas_alcoholicas_12_o_mas_dias": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS210-en_los_ultimos_30_dias_ha_consumido_bebidas_alcoholicas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS211U-unidad_veces_que_tomo": {"1": "N\u00famero de veces", "8": "No sabe/ no recuerda"}, "CSALUD01-QS212A-tomo_cerveza": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212B-tomo_vino/cachina": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212C-tomo_chicha_de_jora_fermentada": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212D-tomo_masato_fermentado": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212E-tomo_yonque/canhazo": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212F-tomo_anisado": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212G-tomo_whisky/pisco_/ron": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212O-tomo_otro": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS212Z-no_sabe/no_recuerda": {"0": "No sabe/No recuerda", "1": "Si sabe o recuerda"}, "CSALUD01-QS213U-cuantos_dias_consumio_frutas_-_unidad": {"1": "N\u00famero de d\u00edas", "3": "No comi\u00f3", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS214U-cuantas_tajadas_o_racimos_de_fruta_comio_-_unicad": {"1": "N\u00famero Unidades/tajadas/racimos", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS215U-cuantos_dias_tomo_jugo_de_frutas_-_unidad": {"1": "N\u00famero de d\u00edas", "3": "No tom\u00f3", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS216U-cuantos_vasos_de_jugo_tomo_-_unidad": {"1": "N\u00famero de vasos de jugo", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS217U-cuantos_dias_comio_ensalada_frutas_-_unidad": {"1": "N\u00famero de d\u00edas", "3": "No comi\u00f3", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS218U-cuantas_porciones_de_ensalada_de_frutas_comio_-_unidad": {"1": "N\u00famero de porciones ensalada", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS219U-cuantos_dias_comio_ensalada_de_verduras_-_unidad": {"1": "N\u00famero de d\u00edas", "3": "No comi\u00f3", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS220U-cuantas_porciones_ensalada_verduras_comio_-_unidad": {"1": "N\u00famero de porciones", "2": "N\u00famero de cucharadas", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS22M-mes_de_nacimiento": {"1": "Enero", "2": "Febrero", "3": "Marzo", "4": "Abril", "5": "Mayo", "6": "Junio", "7": "Julio", "8": "Agosto", "9": "Septiembre", "10": "Octubre", "11": "Noviembre", "12": "Diciembre"}, "CSALUD01-QS24-asistio_a_la_escuela": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25A-anho_de_estudios": {"6": "6 o m\u00e1s"}, "CSALUD01-QS25AA-cual_es_el_idioma_o_lengua_materna_que_aprendio_hablar_en_su_ninhez": {"1": "Quechua", "2": "Aimara", "3": "Ashaninka", "4": "Awajun/Aguaruna", "5": "Shipibo/Konibo", "6": "Shawi/Chayahuita", "7": "Matsigenka/Machiguenga", "8": "Achuar", "9": "Otra lengua nativa u originaria", "10": "Castellano", "11": "Portugu\u00e9s", "12": "Otra lengua extranjera"}, "CSALUD01-QS25AG-grado_o_anho": {"1": "Educaci\u00f3n en a\u00f1os", "2": "Educaci\u00f3n en grados"}, "CSALUD01-QS25BB-por_sus_antepasados_y_de_acuerdo_a_sus_costumbres_usted_se_siente_o_se_considera:": {"1": "Quechua", "2": "Aimara", "3": "Nativo o ind\u00edgena de la amazonia", "4": "Perteneciente o parte de otro pueblo", "5": "Negro/moreno/zambo/mulato/pueblo afroperuano\no afrodescendiente", "6": "Blanco", "7": "Mestizo", "8": "Otro", "98": "No sabe/No responde"}, "CSALUD01-QS25C1-alguna_dificultad_para_ver,_aun_usando_anteojos": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25C2-alguna_dificultad_para_oir,_aun_usando_audifonos": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25C3-alguna_dificultad_para_hablar_o_comunicarse,_aun_usando_la_lengua_de_senhas_u_otro": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25C4-alguna_dificultad_para_mover_o_caminar_para_usar_brazos_y/o_piernas": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25C5-alguna_dificultad_para_entender_o_aprender_(concentrarse_y_recordarse)": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25C6-alguna_dificultad_para_relacionarse_con_los_demas,_por_sus_pensamientos,_sentimientos,_emociones_o\nconductas": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS25G-grado_de_estudios": {"6": "6 o m\u00e1s"}, "CSALUD01-QS25N-nivel_que_aprobo": {"0": "Inicial, pre-escolar", "1": "Primaria", "2": "Secundaria", "3": "Superior No Universitaria", "4": "Superior Universitaria", "5": "Postgrado"}, "CSALUD01-QS26-tiene_seguro_de_salud": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS28-conoce_o_ha_oido_hablar_de_la_tuberculosis_o_tbc": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS29A-ha_oido_hablar_de_la_infeccion_por_vih": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS29B-ha_oido_hablar_de_la_enfermedad_llamada_sida": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS301-alguna_vez_un_medico/personal_de_salud_le_ha_evaluado_o_medido_la_vista": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS302U-hace_cuanto_tiempo_que_le_evaluaron_-_unidad": {"1": "Meses (si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os (si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS303-lugar_donde_la_evaluaron": {"10": "Hospital MINSA", "11": "Hospital ESSALUD", "12": "Hospital FFAA Y PNP", "13": "Hospital / Otro Municipal", "14": "Centro/Puesto del MINSA", "15": "Policlinico /Posta de ESSALUD/UBAP", "20": "Cl\u00ednica/Consultorio Particular", "21": "Optica", "30": "Clinica/Posta de ONG", "31": "Hospital / Otro de Iglesia", "40": "Campa\u00f1a del MINSA", "41": "Campa\u00f1a de ESSALUD", "42": "Otras Campa\u00f1as", "96": "Otro", "98": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS304-le_han_diagnosticado_catarata": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS305U-tiempo_que_le_diagnosticaron_-_unidad": {"1": "Meses (si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os (si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS306-en_los_ultimos_12_meses_ha_tenido_dificultad_para_ver_o_reconocer_a_una_distancia_aproximada_de_6_metros": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS307-en_los_ultimos_30_dias_continua_con_la_dificultad": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS308-en_los_ultimos_12_meses_dificultad_ver_imagen_o_texto_brazo_extendido": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS309-en_los_ultimos_30_dias_continua_con_esa_dificultad": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS311-alguna_vez_ha_sido_atendido_en_servicio_dental_o_un_odontologo": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS312U-hace_cuanto_tiempo_-_unidad": {"1": "Meses ( si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os (si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS313-donde_le_atendieron_la_ultima_vez": {"10": "Hospital MINSA", "11": "Hospital ESSALUD", "12": "Hospital FFAA Y PNP", "13": "Hospital / Otro Municipal", "14": "Centro/Puesto del MINSA", "15": "Policlinico /Posta de ESSALUD/UBAP", "20": "Cl\u00ednica/Consultorio Particular", "30": "Clinica/Posta de ONG", "31": "Hospital / Otro de Iglesia", "40": "Campa\u00f1a del MINSA", "41": "Campa\u00f1a de ESSALUD", "42": "Otras Campa\u00f1as", "96": "Otro", "98": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS401-se_puede_prevenir_el_cancer": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS402-ha_oido_hablar_de_cancer_cuello_uterino/cervical": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS403-ha_oido_del_virus_papiloma_humano": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS404-cree_que_el_virus_papiloma_humano_causa_el_cancer_uterino": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS406-se_realizo_un_chequeo_general,_descarte_algun_tipo_de_cancer": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS409-alguna_vez_un_medico/profesional_salud_le_ha_realizado_un_examen_fisico_de_mama": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS410U-hace_cuanto_tiempo_del_examen_de_mama_-_unidad": {"1": "Meses ( si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os ( si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS411-alguna_vez_un_medico/profesional_de_salud_le_ha_realizado_la_prueba_de_papanicolaou": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS412U-hace_cuanto_tiempo_de_la_prueba_papanicolaou_-_unidad": {"1": "Meses ( si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os ( si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS413-recogio_o_llego_a__conocer_los_resultados_de_la_prueba_de_papanicolaou": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS415-alguna_vez_un_medico/profesional_de_salud_le_ha_realizado_un_examen_de_mamografia": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS416U-hace_cuanto_tiempo_le_realizaron_la_mamografia_-_unidad": {"1": "Meses ( si es < de 2 a\u00f1os)", "2": "A\u00f1os ( si es de 2 o m\u00e1s a\u00f1os)", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS500-actualmente_tiene_tos_con_flema": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS501U-hace_cuanto_tiene_tos_con_flema_-_unidad": {"1": "D\u00edas (si es menor de 1 mes)", "2": "Meses ( si es de 1 mes a mas)", "8": "No sabe/no recuerda"}, "CSALUD01-QS503-conoce_o_ha_oido_hablar_de_una_enfermedad_llamada_tuberculosis_o_tbc": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS505A-la_tuberculosis_se_contagia_cuando_la_persona_enferma_tose_o_estornuda_cerca_a_otra_persona": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS505B-se_contagia_cuando_una_persona_enferma_habla_cerca_con_otra_persona": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS505C-se_contagia_cuando_una_persona_enferma_toca_a_otra": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS505D-se_contagia_cuando_una_persona_enferma_comparte_alimentos_o_utensilios_con_otra_persona": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS506-se_puede_curar_la_tuberculosis": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS601A-ha_oido_hablar_de_infeccion_por_vih": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS601B-ha_oido_hablar_de_una_enfermedad_llamada_sida": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS603-en_los_ultimos_12_meses_se_ha_hecho_una_prueba_de_sida_(vih)": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS604-conocio_los_resultados_del_examen_de_laboratorio": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS606-las_personas_tienen_menos_riesgo_de_adquirir_el_virus_que_causa_el_vih_(sida),_si_tiene_una_sola_pareja_sexual_que_no_infectada_y_que_no_tenga_otras_parejas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS607-es_posible_que_una_persona_que_parece_saludable_este_infectada_con_el_virus_que_causa_el_sida_(vih)": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS608-las_personas_pueden_adquirir_el_virus_que_causa_el_sida_(vih)_por_dar_un_abrazo,_beso_o_caricias_a_una_persona_infectada": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS609-las_personas_pueden_adquirir_el_virus_que_causa_el_sida_(vih)_por_la_picadura_de_un_mosquito": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS610-las_personas_pueden_adquirir_el_virus_que_causa_el_sida_(vih)_compartiendo_alimentos_o_utensilios_con_una_persona_infectada": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS611-las_personas_que_usan_condon_cada_vez_que_tienen_relaciones_sexuales_tienen_menos_riesgo_de_adquirir_el_virus_que_causa_el_sida_(vih)": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS700A-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:__poco_interes": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700B-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_deprimido": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700C-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_no_puede_dormir/dormir_demasiado": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700D-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_cansado": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700E-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_poco_apetito/comer_en_exceso": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700F-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_poner_atencion": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700G-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_moverse": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700H-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_hacerse_danho_de_alguna_forma_buscando_morir": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS700I-ultimos_14_dias_ha_sentido_molestias_o_problemas_como:_sentirse_mal": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS702-estas_molestias_o_problema,_cuanto_le_han_dificultado_para_realizar_su_trabajo,_sus_actividades_en_la_casa_o_llevarse_bien_con_otras_personas,_mucho,_poco_o_nada": {"1": "Mucho", "2": "Poco", "3": "Nada"}, "CSALUD01-QS703-ultimos_12_meses,_ha_tenido_molestias_o_problemas_mencionados_anteriormente_como:_sentirse_con_poco\ninteres,_triste,_con_problemas_para_dormir,_desanimada(o),_cansada(o),_sin_motivo,_desconcentrada(o)_o": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS704A-ultimos_12_meses:_tuvo_pocas_ganas_o_interes_en_hacer_las_cosas": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704B-ultimos_12_meses:_se_sintio_desanimada(o),_deprimida(o),_triste_o_sin_esperanza": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704C-ultimos_12_meses:_tuvo_problemas_para_dormir_o_mantenerse_dormida(o)_o_en_dormir_demasiado": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704D-ultimos_12_meses:_se_sintio_cansada(o)_o_tuvo_poca_energia_sin_motivo_que_lo_justifique": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704E-ultimos_12_meses:_tuvo_poco_apetito_o_ha_comido_en_exceso": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704F-ultimos_12_meses:_ha_tenido_dificultad_en_poner_atencion_o_concentrarse_en_las_cosas_que_hace": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704G-ultimos_12_meses:_dificultad_para_moverse_o_hablar_mas_lento_de_lo_normal_o_se_ha_sentido_inquieta(o)_o_intranquila(o)_de_lo_normal": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704H-ultimos_12_meses:_ha_tenido_pensamientos_de_morir_o_de_hacerse_danho": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS704I-ultimos_12_meses:_se_ha_sentido_mal_de_si_misma(o)_o_ha_sentido_que_es_una(un)_fracasada(o)_o_que_se_ha_fallado_a_si_misma(o)_o_a_su_familia": {"0": "Para Nada", "1": "Varios d\u00edas (de 1 a 6 d\u00edas)", "2": "La mayoria de d\u00edas (de 7 a 11 d\u00edas)", "3": "Casi todos los d\u00edas (de 12 a m\u00e1s d\u00edas)"}, "CSALUD01-QS706-las_molestias_o_problema_cuanto_le_han_dificultado_para_realizar_su_trabajo,_sus_actividades_en_la_casa_o_llevarse_bien_con_otras_personas": {"1": "Mucho", "2": "Poco", "3": "Nada"}, "CSALUD01-QS707-en_los_ultimos_12_meses_recibio_tratamiento_de_algun_profesional_de_salud_por_depresion,_tristeza,_desanimo,_falta_de_interes_o_irritabilidad": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS709-ultimos_12_meses_ha_estado_casada(o)_o_conviviendo": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QS710-ultimos_12_meses_cuantas_veces_su_pareja_le_golpeo_con_el_pie,_el_punho_o_alguna_otra_parte_del_cuerpo_(cabeza,_codo,_rodilla)": {"1": "Nunca/no", "2": "Rara vez (1 - 2 veces)", "3": "A veces (3 - 5 veces)", "4": "A menudo (6 veces o m\u00e1s)"}, "CSALUD01-QS711-ultimos_12_meses_cuantas_veces_su_pareja_le_golpeo,_agredio_con_un_objeto_como:_correa,_palo,_cuchillo_o_arma": {"1": "Nunca/no", "2": "Rara vez (1 - 2 veces)", "8": "A veces (3 - 5 veces)", "9": "A menudo (6 veces o m\u00e1s)"}, "CSALUD01-QS713-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_la_bebida_o_la_resaca_le_dificultaron_realizar_sus_actividades_o_sus_responsabilidades_en_los_estudios,_en_el_trabajo_o_en_la_casa": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS714-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_el_consumo_de_alcohol_le_provoco_discusiones_u_otros_problemas_con_su_familia,_amigos,_vecinos_o_companheros_de_trabajo": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS715-siguio_bebiendo_a_pesar_que_le_provocaba_estos_problemas_con_estas_personas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS716-ultimos_12_meses_hubo_momentos_que_estuvo_bajo_los_efectos_del_alcohol_en_situaciones_en_que_podia_hacerse_danho": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS717-le_han_detenido_mas_de_una_vez_por_alterar_el_orden_o_manejar_bajo_los_efectos_del_alcohol": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS719-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_tuvo_tantas_ganas_de_beber_que_no_pudo_resistirse_a_tomar_una_copa_o_le_resulto_dificil_pensar_en_otra_cosa": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS720-ultimos_12_meses_hubo_momentos_que_necesito_beber_mas_cantidad_de_alcohol_para_sentir_el_mismo_efecto_o__noto_que_ya_no_conseguia_ponerse_alegre_con_la_misma_cantidad_que_bebia_habitualmente": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS721-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_tuvo_sintomas_como_cansancio,_dolores_de_cabeza,_diarrea,_temblores_o_problemas_emocionales_cuando_bebio_menos,_dejaba_de_beber_o_estaba_sin_beber": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS722-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_tomo_un_vaso,_copa_o_botella_para_evitar_tener_problemas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS723-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_continuo_bebiendo_a_pesar_que_se_habia_prometido_que_no_lo_haria_o_bebio_mucho_mas_de_los_que_se_habia_propuesto": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS724-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_bebio_mas_frecuentemente_o_durante_mas_dias_seguidos_de_lo_que_se_habia_propuesto": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS725-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_empezo_a_beber_y_se_emborracho_cuando_no_queria_hacerlo": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS726-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_intento_beber_menos_o_dejar_de_beber_y_no_pudo_hacerlo": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS727-ultimos_12_meses_hubieron_periodos_de_varios_dias_o_mas_en_los_que_paso_tanto_tiempo_bebiendo_o_recuperandose_de_los_efectos_del_alcohol_que_no_le_dio_tiempo_para_nada_mas": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS728-ultimos_12_meses_tuvo_un_periodo_de_un_mes_o_mas_que_dejo_de_hacer_actividades_importantes_o_las_redujo_considerablemente_a_causa_de_la_bebida": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS729-ultimos_12_meses_hubo_momentos_en_que_siguio_bebiendo_aunque_sabia_que_tenia_un_problema_fisico_o_emocional_grave_que_puede_haber_sido_provocado_o_empeorados_por_la_bebida": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda", "9": "Rehusa"}, "CSALUD01-QS730-ultimos_12_meses_recibio_tratamiento_de_algun_profesional_de_la_salud_por_consumo_de_alcohol": {"1": "Si", "2": "No", "8": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS731-donde_recibio_tratamiento": {"A": "Hospital MINSA", "B": "Hospital ESSALUD", "C": "Hospital FF.AA. y PNP.", "D": "Hospital/Otro municipal", "E": "Centro/Puesto de Salud", "F": "Policlinico /Posta de ESSALUD/UBAP", "G": "Clinica Particular", "H": "Consultorio Particular", "I": "Cl\u00ednica/Posta ONG", "J": "Hospital/Otro iglesia", "X": "Otro", "Y": "No sabe/No recuerda"}, "CSALUD01-QS902-resultado_medicion_antropometrica": {"1": "Medido(a)", "2": "No presente", "3": "Rechazo", "4": "Fue evaluada en C. Hogar", "5": "Medido(a) parcialmente", "6": "Otro"}, "CSALUD01-QS906-resultado_medicion_presion_arterial": {"1": "Medido(a)", "2": "No presente", "3": "Rechazo", "6": "Otro"}, "CSALUD01-QS908-resultado_de_la_medicion_del_perimetro_abdominal": {"1": "Medido(a)", "2": "No presente", "3": "Rechazo", "6": "Otro"}, "CSALUD01-QSMEF-informante_en_mef": {"1": "Si", "2": "No"}, "CSALUD01-QSRESINF-resultado_informante": {"1": "Completa", "2": "Ausente", "3": "Aplazada", "4": "Rechazada", "5": "Incompleta", "6": "Discapacitada(o)", "9": "Otra"}, "CSALUD01-QSRESULT-codigo_resultado_final": {"1": "Completa", "2": "Ausente", "3": "Aplazada", "4": "Rechazada", "5": "Incompleta", "6": "Discapacitada(o)", "9": "Otra"}, "CSALUD01-QSSEXO-sexo_de_la_persona_seleccionada": {"1": "Hombre", "2": "Mujer"}}